{
    "question": "1.tentntukan apakah zat berikut larut atau tidak larut dalam air    a.tembaga (II) sulfat\r\nb. magnesium klorida\r\nc. besi (III) hidrokssida\r\nd.natrium hidrokssda\r\ne. natrium fosfat\r\nf. amonium sulfida\r\ng. asam fosfat\r\nh .zink nitrat\r\nj. alumunium hidroksida",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yg dpt terlarut : natrium hidroksida, tembaga sulfat, magnesium klorida, amonium sulfida, asam fosfat. selain yg saya sebutkan berarti zat itu tdk dpt terlarut<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Zat tak larut , seperti CaF2, FeCr2O4, Cu2[Fe(CN)6], Zn[Fe(CN)6], SiO2, SnS<span>2,\u00a0</span><span>siliside, silisida logam, karborundum.<br><br><br></span>\u00a0<span>Beberapa zat tak larut yang umum dalam analisis kualitatif adalah AgBr, AgCl, AgCN, SrSO4, BaSO4, PbSO4\u00a0dan oksida-oksida yang dipijarkan oleh asam-asam kuat, seperti Al2O<span>3,\u00a0</span>Cr2\u00adO3,Fe2O3,SnO2, Sb2O4, TiO2, ThO<span>2<br></span></span><br>Senyawa ion yang sukar larut\u00a0<span><span>Semua basa kecuali LiOH, NaOH, KOH, NH4OH, Ca(OH)2, Si(OH)2, Ba(OH)<span>2<br></span></span></span><br>a.tembaga (II) sulfat (CuSO4)<br>b. magnesium klorida (MgCl)<br>c. besi (III) hidrokssida (Fe3OH)<br>d.natrium hidrokssda (NaOH)<br>e. natrium fosfat (Na3PO4 ) mudah<br>f. amonium sulfida<br>g. asam fosfat (H2PO4) sukar<br>h .zink nitrat<br>j. alumunium hidroksida (AlOH3)<br><br>Semoga membantu lihat keterangan diatasnya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-larutan-bersifat-asam-dan-basa-850",
            "question": "Apakah yang menyebabkan larutan bersifat asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH-nya. kalau asam pH-nya ditentukan ion H+ dan antara 0-7 kalau basa, ion OH- antara 8-14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebanyak-120-gram-karbon-dibakar-dengan-320-gram-oksigen-m-224",
            "question": "Jika sebanyak 12,0 gram karbon dibakar dengan 32,0 gram oksigen maka akan diperoleh 44,0 gram karbon dioksida. jika sebanyak 3,0 gram karbon dibakar dengan 10 gram oksigen maka akan dihasilkan karbon dioksida dan 2 gram oksigen sisa.    a. berapa gram karbon dioksida yang akan diperoleh?\r\nb. Jelaskan keberlakuan hukum perbandingan tetap dalam percobaan ini.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pada reaksi kedua 3 gram karbon bereaksi dengan 10 gram Oksigen sisa 2 gram oksigen, <br>oksigen yang bereaksi = 10 -2 = 8<br>maka karbon dioksida yang terbentuk :<br>= 3 + 8 = 11 gram<br><br>b. membuktikan hukum Proust.<br>reaksi pertama :<br>C : O = 12 : 32 = 3 : 8<br>reaksi kedua :<br>C : O = 3 : 8 <br><br>pada reaksi pertama dan kedua menunjukan bahwa karbon dioksida yang terbentuk diperoleh dari perbandingan C : O = 3 : 8, ini menunjukan bahwa perbandingan massa unsur - unsur penyusun suatu senyawa selalu sama dan tetap.<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri laebl terbaik ya, 25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-berikut-a-c2h2o2-co2h2o-b-mgh-559",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi berikut :    A) C2H2+O2 = CO2+H2O\r\n B) Mg+HCl = MgCl2+H2\r\n C) CS2+O2 = CO2+SO2\r\n D) Al2O3+HCl = AlCl3+H2O\r\n E) C2H3OH+O2 = CO2+H2O\r\n F) Al2O3+H2SO4 = Al2(SO4)3+H2O\r\n G) CaCO3+HCl = CaCl2+CO2+H2O\r\n H) NH3+O2 = NO+H2O",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2C\u2082H\u2082 + 5O\u2082\u00a0 -------\u00a0 4CO\u2082\u00a0 +\u00a0 2H\u2082O<br>Mg +\u00a0 2HCl\u00a0 ------- MgCl\u2082\u00a0 \u00a0 +\u00a0 H\u2082<br>CS\u2082\u00a0 + 3O\u2082\u00a0  --------\u00a0 CO\u2082\u00a0  +\u00a0 2 SO\u2082<br>Al\u2082O\u2083 + 3 H\u2082SO\u2084\u00a0 ------Al\u2082 (SO\u2084)\u2083\u00a0 + 3H\u2082O<br>CaCO\u2083\u00a0 + 2HCl\u00a0 --------- CaCl\u2082 + CO\u2082 +\u00a0  H\u2082O<br>2NH\u2083 +\u00a0 5/2O\u2082\u00a0 -------- 2NO\u00a0  + 3H\u2082O",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-05-l-larutan-asam-asetat-01m-ditambah-05l-larutan-na-774",
            "question": "Diketahui 0,5 L larutan asam asetat 0,1M ditambah 0,5L larutan natrium asetat 0,1M. (Ka=1,8x10-5) . Tentukan : a. Ph larutan tersebut setelah dicampur b.berapa ph larutan jika ditambah 5ml asam klorida 0,1M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam asetat (CH3COOH)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br>natrium asetat (CH3COONa)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br><br>(CH3COOH, as lemah) ---&gt;\u00a0 CH3COO-\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  H+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br>CH3COONa\u00a0 ----&gt; (CH3COO-, basa konjugasi)+\u00a0 \u00a0 Na+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br><br>a. pH larutan<br>dari soal didapatkan bahwa larutan merupakan larutan penyangga asam.<br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,05 / 0,05)<br>H+ = 1,8 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 1,8 = 4,74<br><br>b. ditambah asam 5 ml (0,005 Liter) HCl 0,1 M<br>mol HCl = 0,005 x 0,1 = 0,0005 mol<br><br>karena adanya penambahan asam, maka asam akan bereaksi dengan garam asam lemah dan menghasilkan asam lemah, sehingga konsentrasi asam lemah bertambah dan konsentrasi garam asam lemah berkurang.<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COONa\u00a0  +\u00a0 \u00a0 HCl\u00a0  -----&gt;\u00a0 \u00a0 CH3COOH\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 NaCl (abaikan NaCl)<br>M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,05<br>R\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>S\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,045\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,055<br><br>maka <br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,055 / 0,045)<br>H+ = 2,196 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 2,196 = 4,65<br><br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik jika jawaban saya terbaik :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-4-gram-serbuk-kalsium-hidroksida-dilarutkan-dalam-air-hi-957",
            "question": "Sebanyak 4 gram serbuk kalsium hidroksida dilarutkan dalam air hingga 100mL. hitunglah volume larutan asam klorida 0,2 M yang diperlukan untuk menetralkan 25mL larutan kalsium hidroksida tersebut.    (Ar O= 16, Ca= 40)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. Reaksinya :  <br>\nCa(OH)2 + HCl --&gt; CaCl2 + H2O <br><br>\nmol Ca(OH)2= 4 gram/ (74 gram/mol)=0,05 mol  <br>\n[Ca(OH)2]= 0,05 mol / 0,1 L= 0,5 M <br>\n[OH-]= 1 M <br><br>\nPrinsip penetralan asam basa : <br>\nV1N1=V2N2 <br>\n25mL x  1 M  =  V2  x 0,2 M <br>\nV2= 125 mL.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Titrasi Ca(OH)\u2082 dengan HCl<br>Diketahui = <br><span>4 KOH dilarutkan dalam air hingga 100ml, <br>Pertama kita mencari Molaritasnya,<br>M = [tex] \\frac{gram}{Mr}   \\frac{1000}{v(ml)} [/tex]<br><br>M = [tex] \\frac{4}{74}   \\frac{1000}{10} [/tex]<br>M = 0,54 M --&gt; dibulatkan menjadi 0,5 M<br><br>Kemudian baru dititrasi,</span><br>V\u2081 . M\u2081 . a\u2081 = V\u2082 . M\u2082 . a\u2082<br><span>V\u2081 . 0,2 . 1 = 25 . 0,5 . 2</span><span><br>V\u2081 = </span>125ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-dapat-mengakibatkan-kenaikan-nomor-atom-dengan-satu-s-495",
            "question": "Proses yang dapat mengakibatkan kenaikan nomor atom dengan satu satuan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemanasan yang mengaki batkan pemuaian ...........<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pemanasan yang mengakibatkan pemuaian.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-yang-memiliki-ph12-dapat-dibuat-dengan-melarutkan-x-g-na-241",
            "question": "larutan yang memiliki ph=12 dapat dibuat dengan melarutkan x g naoh (mr=40) dalam air sampai 500 ml.nilai x adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>H<u></u></strong>+=10^-12<br>OH- = 10^-2<br>OH- = M x n<br>10^-2 = M x 1<br>M = 10^-2<br>M = mol / vol =&gt; vol= 500 ml = 0,5 liter<br>10^-2 = (gram/mr) / vol<br>10^-2 = (x/40) / 0,5<br>x = 1/5 gram<br>x = 0,2 gram<strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-nama-berdasarkan-iupac-senyawa-berikut-ini-ach32co-bc-138",
            "question": "Berikan nama berdasarkan IUPAC senyawa berikut ini    a.(CH3)2CO\r\nb.C2H5-O-C-CH3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 //\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O\r\nc. CH3-CH-CH2-CH-OH\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 /\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 /\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 C2H5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. propanon<br>b. etil etanoat<br>c. 5-metil-3-heksanol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4al-3o2-gt-2al2o3-carilah-reducing-and-oxidation-agent-car-893",
            "question": "4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3 carilah reducing and oxidation agent +cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3\u00a0<br><br>Biloks Al dulu = 0<br>Biloks Al Sekarang = +3<br>\u00a0Karena biloks Al naik , maka dia itu reducing agent (reduktor)<br><br>Biloks O dulu = 0<br>Biloks O sekarang = -2<br>Karena biloks O turun , maka dia itu oxidation agent (Oksidator)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebanyak-2-gram-naoh-mr40-dilarutkan-ke-dalam-air-s-626",
            "question": "1.sebanyak\u00a02\u00a0gram\u00a0NaOH\u00a0(Mr=40)\u00a0dilarutkan\u00a0ke\u00a0dalam\u00a0air\u00a0sampai\u00a0volumenya\u00a0200\u00a0ml.tentukan\u00a0PH\u00a0dari\u00a0larutan\u00a0tersebut?    2.Tentukanlah\u00a0PH\u00a0dan\u00a0P0H\u00a0dari\u00a02\u00a0liter\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,005m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[No.1]<br>\nDik: Massa NaOH = 2 gram, dengan Mr = 40<br>\nVolum larutan = 20 ml<br>\nDit: pH<br>\nJaw:<br>\nKarena sudah diketahui konsentrasinya maka volum tidak berpengaruh<br>\nStep-1 siapkan konsentrasi larutan<br>\n\u21d2 Konsentrasi M = [gram/Mr] x [1000/Volum mililiter]<br>\n\u21d2 M = [2/40] x [1000/200] <br>\n\u21d2 M = 1/4 molar<br>\nStep-2 siapkan konsentrasi ion hidroksi<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = M x valensi basa (jumlah OH dalam NaOH adalah 1)<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = 1/4 x 1<br>\n\u2234 [OH\u207b] = 1/4 molar atau 2,5 x 10\u207b\u00b9 molar<br>\nStep-3 hitung pH<br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [OH\u207b] <br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [2,5 x 10\u207b\u00b9] atau pOH = 1 - \u33d2 2,5<br>\n\u21d2 pH = 14 - pOH<br>\n\u21d2 pH = 14 - [1 - \u33d2 2,5]<br>\n\u2234 pH = 13 + \u33d2 2,5<br>\nPerhatikan pengolahan lebih lanjut:<br>\npH = 13 + \u33d2 2,5 \u21d2 pH = 13 + [\u33d2 10 - \u33d2 4]<br>\nJadi, bisa ditulis sebagai pH = 14 - 2.\u33d2 2<br><br>\n\n[No.2]<br>\nDik: 2 liter larutan H\u2082SO\u2084 0,005 M<br>\nDit: pH dan pOH<br>\nJaw:<br>\nStep-1 hitung [H\u207a]<br>\n[H\u207a] = M x valensi asam (jumlah H dalam H\u2082SO\u2084 adalah 2)<br>\n[H\u207a] = 0,005 x 2<br>\n[H\u207a] = 0,01 = 10\u207b\u00b2 molar<br>\nStep-2 hitung pH dan pOH<br>\npH = - \u33d2 [H\u207a] <br>\npH = - \u33d2 10\u207b\u00b2<br>\n\u2234 pH = 2<br>\n\u2234 pOH = 14 - 2 = 12<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}